Während sich eine geometrische Folge/Reihe durch einen konstanten Faktor $a_0$ auszeichnet, 
$$P(x) = \sum_{i=0}^{\infty} a_{0} x^i$$
ist dieser Faktor $a$ bei Potenzreihen von $i$ abhängig.
\begin{align*}
    P(x) &= \sum_{i=0}^{\infty} a_{i} x^i\\
    &= a_{0} x^{0} + a_{1} x^{1} + a_{2} x^{2} + a_{3} x^{3} + \dots\\
    &= a_{0} + a_{1} x + a_{2} x^{2} + a_{3} x^{3} + \dots
\end{align*}